\section{Reproduction du problème}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{img/1-schema}
    \caption{Schema électrique}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{img/1-simulation}
    \caption{Résultat de la simulation}
\end{figure}

\section{Explication du problème}

Nous avons 3 cartes branchés sur 3 câbles reliés les uns aux autres. Les cartes sont en mesure de communiquer entre elles à une fréquence de \SI{1}{\mega\hertz} mais elles n'arrivent pas à communiquer entre elles à \SI{10}{\mega\hertz}. La transmission est impossible, car la réflexion produit de l'interférence destructrice.

\section{Détermination des propriétés des câbles dans les 3 brances branches}

\subsection{Longueurs électriques (ou retards de propagation)}

En laboratoire, il est possible de déterminer la somme des retards de propagations.

\begin{equation}
    \label{eqn:ret1}
    \systeme{
        a + b = \SI{73.5}{\nano\second},
        a + c = \SI{56.8}{\nano\second},
        b + c = \SI{66.7}{\nano\second}
    }
\end{equation}

En résolvant le système d'équation des sommes des retards de propagations en \eqref{eqn:ret1}, on obtient les retards de propagation pour chaque branche en \eqref{eqn:ret2}.

\begin{equation}
    \label{eqn:ret2}
    \systeme{
        a = \SI{31.8}{\nano\second},
        b = \SI{41.7}{\nano\second},
        c = \SI{25}{\nano\second}
    }
\end{equation}

On peux aussi trouver les longueurs électriques en \eqref{eqn:long3}.

\begin{equation}
    \label{eqn:long3}
    \systeme{
        a = \SI{6.36}{\metre},
        b = \SI{8.34}{\metre},
        c = \SI{5}{\metre}
    }
\end{equation}

\subsection{Atténuation des câbles}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Atténuation des câbles à 10~MHz}
    \label{tab:PDU1-L2}
    \begin{tabular}{cccccc}
        \hline
        \bfseries Cable & \bfseries Charge & \bfseries Source & \bfseries Att. & \bfseries Longueur & \bfseries Att.\\
        & (V) & (V) & & (\si{\metre}) & (\si{\deci\bel\per 100~\metre})\\
        \hline
        \hline
        a vers b & 4,60 & 5,60 & 1,70 & 14,70 & 0,12\\
        a vers c & 4,45 & 4,55 & 0,19 & 11,36 & 0,02\\
        b vers c & 4,50 & 6,00 & 2,50 & 13,34 & 0,18\\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Solution au problème observé}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{img/4-correction}
    \caption{Résultat de la simulation}
    \label{fig:correction}
\end{figure}

En court circuitant la sortie C, on peut inverser l'onde qui y est réfléchie, ce qui permet d'éviter le problème à \SI{10}{\mega\hertz} entre A et B, mais cette solution n'évite pas les réflexions dans le circuit pour toutes les conditions.
Il faut donc une solution plus solide pour régler définitivement le problème. Pour régler le problème, il est possible d'utiliser un circuit contenant des atténuations à la place du T. Comme la tension à la réception est supérieure à $\pm$ \SI{2}{\volt}, on peut se permettre de la diviser par 4 et de toujours avoir une tension supérieure à $\pm$ \SI{0,5}{\volt}. En utilisant le circuit de la (figure \ref{fig:correction}), il est possible d'atténuer les rebonds plus que les signaux directs, ce qui permet de limiter leurs effets. En effet, à l'entrée de chaque branche un dispositif réduit la tension de moitié sans créer de réflexion, un signal direct sera donc réduit d'un facteur 4, alors qu'un signal provenant d'un rebond sera réduit d'un facteur 16, il sera donc beaucoup plus facile de dissocier le signal du bruit. Pour que le dispositif fonctionne correctement, il faut que l'équation \ref{eqn:solution1} et l'équation \ref{eqn:solution2} soit vrai.

\begin{equation}
    \label{eqn:solution1}
    \begin{split}
        R_1 &= \frac{1}{3} \times Z_c\\
        & = \frac{1}{3} * 53,5~\si{\ohm}\\
        & \approx 17,8~\si{\ohm}
    \end{split}
\end{equation}

\begin{equation}
    \label{eqn:solution2}
    \begin{split}
        R_2 & = \frac{4}{3} \times Zc\\
        & = \frac{4}{3} \times 53,5~\si{\ohm}\\
        & \approx 71,3~\si{\ohm}
    \end{split}
\end{equation}

\section{Viabilité de la technologie à 1 GHz}

Pour monter la fréquence d'horloge à 1 GHz, la durée de impulsions deviens très courte devant le temps que le signal met à arriver, donc s'il y a des rebonds, il ne se produiront pas dans la même période, comme à 10 MHz, mais plusieurs périodes plus tard, ce qui peut rendre des problèmes de réflexion encore plus complexe à comprendre et à corriger. Plus on rajoute de nœuds dans le réseau, plus la quantité de réflexion possibles augmente, ce qui peux vite rendre le réseau complètement chaotique. Un autre problème causé par un abondance de nœud qu'il faut que les émetteurs envoient une puissance assez élevée pour que le signal réceptionné par chaque autre carte soit suffisamment important pour pouvoir être lu, puissance qui augment rapidement en ajoutant plus de câbles et de terminaisons au réseau.
